孫悟空都有人當神拜，幾百年後會唔會有人當桐狗係神咁拜？？？？？？？？

幾百年後日本四大名著：
刀劍
re:zero
巨人

中學生閱讀報告指定要睇呢4本
川原爍地位變芥川龍之介

二刀流變日本國術

天空變紅色

點睇

大家姐 二家姐 四家姐 咁三家姐呢

鬼滅去咗邊

Seed Destiny

渣架
鬼滅已經有小學生拜緊

得三本

仲有兩本？

你講漏咗

實教去𠹌咗邊

認真答，係冇𤠣神崇拜之後先有孫悟空嘅改編
唔係拜個小說人物

福建猴神崇拜
閩地山區自古多猴，有學者認為該地的可能與閩越族猴神崇拜有關，西遊記創作時可能從中汲取了靈感，並反過來使當地流傳不同於《西遊記》版本的齊天大聖傳說。如福建順昌寶山有天然猴形巨石[7]，山頂今仍存始建年代早於《西遊記》創作時間的齊天大聖墓祠[8]，海內外齊天大聖信眾多視為信仰祖地。而福州市閩安鎮迥龍橋北的聖王廟現今亦供奉齊天大聖，該廟建成於宋代，比《西遊記》早了兩個朝代。

印度起源說：哈奴曼
胡適提出孫悟空原型受印度史詩《羅摩衍那》裡的神猴哈奴曼影響，他在其《西遊記考證》中說：「我總疑心這個神通廣大的猴子不是國貨，乃是一件從印度進口的。也許連無支祁的神話也是受了印度影響而仿造的。」「我依著鋼和泰博士的指引，在印度最古的記事詩《羅摩衍那》裡尋得一個哈奴曼，大概可以算是齊天大聖的背影了」[9]。語言史學家陳寅恪、季羨林也支持類似主張。

此一說法於學界引發較大爭議，魯迅、金克木等該說反對者認為，《羅摩衍那》等印度史詩在當時缺乏漢譯本、亦不像佛經在中國廣泛流傳，無法證明《西遊記》作者曾看過這些故事[10]。並認為相關故事僅僅是有一點類似，不能作為確證。

無支祁 編輯
魯迅提出孫悟空受淮渦水神無支祁影響，在其授課記錄稿《中國小說的歷史的變遷》裡提及了《西遊記》中多有受唐人小說的影響的地方，並指出作者很可能參考了李公佐《李湯》一文中猿神無支祁被大禹收伏、徙到淮陰的龜山下的傳說[11]。

以前見過台灣黃業有拜豬八戒

刀劍神域第一季ok，之後嗰啲不了

其他兩套唔講，re:zero 真係可以企埋一邊隊尾排